2017-09-24 每日一屌張寶欣

BBC最受歡迎香港小姐數據分析

根據mytv個時間 17:42個陣10號個累積數量係704990

19:13個陣10號個累積數量係757943

總時間長度=19:13-17:42=91秒
數量增長=757943-704990=52953
增長速率=52953/91=582/秒

根據賽前BBC記錄 10號同9號有明顯差距

10號同9號差距=1768205-698644=1069561

假設10號一直保持同一個速率去追
假設9號當晚完全冇增長
10號超越9號所需時間=1069561/582=1838秒=31分鐘

成個環節頭尾應該冇30分鐘 仲要未計9號當晚個增長
完全睇唔到10號會贏個可能性

----------------------
蘋果日報--【唔公平?】超專業分析 網友 : 最受歡迎港姐無可能係張寶欣

今年香港小姐競選決賽不斷Hard Sell大台直播App，就連友誼小姐一獎都改做「big big channel最受歡迎香港小姐」。此獎項以直播App上網友給的心心作標準，稱以最高心心數量的佳麗奪得，最後獎項由10號張寶欣獲得。先不論有大量網友投訴直播App在比賽其間完全不能開啟，既然這麼多人未能連線，那心心從哪裡來可說是個迷。賽前被網友極力支持的9號金美黎，不但三甲不入，就連「BBC最受歡迎港姐」都拿不到令他們心心不忿。有網友製作圖表加上超專業的數據分析指出獎項根本不應由10號張寶欣獲得，獲獎的該是9號金美黎，指比賽有不公之嫌。

延伸閱讀: 香港01【港姐2017】張寶欣Big Big Channel心心疑造假 金美黎輸得唔抵

同場加映: TVB高層余詠珊最權威回應

有網民質疑網上投票「最受歡迎香港小姐」，賽前是⑨金美黎累積最多心心，但最後是⑩張寶欣奪獎？余詠珊稱張寶欣賽前累積加臨場獲200多萬心心，絕對不能造假。

嘩,真係好合理好公道喎
不要問只要信,講咩就係咩架啦,你地邊個敢質疑
絕對 不能 造假

今日已經係你攞左個獎既第22日啦，睇你攞到呢個獎，我地就好似睇住太陽由西方升起一樣咁壯麗，唔知喺人地個乞衣兜度嗱飯食，呢二十一個夜晚訓得心唔心安既呢

Boanne放心，你咁偉大既功績我會每日同大家講一次，等大家知道你點樣喺個幾兩個月以黎都大幅度落後之下，最後喺現場果半個鐘都無既時間成功突破連IT界專才都解決唔到既伺服器癱瘓狀況而豪取百幾萬心心反先奪獎既威水史，知道你有幾咁值得表揚啊寶欣豬

轉KFCCoffee巴打分析

從數據中找出觀眾最支持/最不支持佳麗

在 BBC Live Battle 環節中，有佳麗表演時獲得逾 100,000 心心數量，但亦有佳麗只獲 23000 心心數量。獲得逾 100,000 心心數量的佳麗，更可以前往台前作額外表演或受訪機會。

眾佳麗是分成五組進行表演，演出時間長短有明顯分別，最短表演時間只有約 30秒，但最長郤是 109秒，達三倍的分別。表演時間越長，獲得心心數目自然會較多，所以單純比較各人在 Live 中獲得心心數目未見公平，而且一對一 Battle 形式亦未能將五個不同組別的佳麗作比較。

以獲取心心速度作比較
此文會以佳麗獲得心心的速度作比較，找出 BBC Live Battle 環節中各佳麗所得心心速度，會依據 Live 演出期間獲得心心數量再除以演出時間，計算出獲得心心的速度，從以找出觀眾最支持和最不支持的佳麗。以速度作比較，可以撇除演出時間長短的影響，此數字也能反映出觀眾對該佳麗的支持。

下面是記錄了各個佳麗在 Battle 中的比賽時間和得到的 Live 心心數目。

備註：
- 列表以出場次序排列, 時間為 MytvSuper 內播放時間, 分屬第一, 二集
- 1, 10, 2, 5 屬第一集; 3, 4, 9, 8, 7, 6 屬第二集
- 1vs10, 3vs4 屬同時作賽形式, 結束時間一致, 但出鏡時間有先後分別
- 2vs5, 9vs8, 7vs6 屬先後作賽形式
- 9號出鏡時 (02:50) 畫面曾顯示 Live 心心數目為 4069, 累積數目為 98664，畫面兩秒後 (02:52) 已轉為上述記錄數字

數據觀察和研究
從得出的數字中看到所有較後表演佳麗，出鏡第零秒已有一定數量的心心，由 6千幾至 6萬幾。為何第零秒表演還未開始她們就會有這麼大數量的心心? 估計是較後演出佳麗的 Live 心心數目是跟首先演出佳麗在同一時間開始計算。下面會以 9vs8 作例子闡釋。在 9號佳麗表演期間，8號佳麗已開始獲取心心，但是 9號佳麗表演後心心計算已即時停止，也就是 8號佳麗可獲取心心時間明顯較長。情況如下圖。

至於較先表演的佳麗出鏡第零秒心心數目亦不一定是零，但她們第零秒心心數目只是數百，估計只是心心計算跟畫面鏡頭並不是同步開始做成。從她們的心心速度可以估算應只是一秒內的誤差，而有關數字跟結束所得心心數量只是約 1%，對整體情況未見大影響。

根據上述所作估計，扣除較後表演佳麗 (10, 5, 4, 8, 6號) 零秒心心數量，經調整後得出下面的心心數字和速度。

結論: 4號最受支持, 10號包尾
總結，各佳麗的獲取心心速度順序如下：
(4) 黃瑋琦 Emily 2395
(5) 雷莊𠒇 Juliette 1850
(8) 伍樂怡 Kelly 1221
(6) 邱晴 Mandy 1187
(9) 金美黎 Nicole 979
(1) 何依婷 Regina 918
(3) 梁雯蔚 Sandy 908
(2) 李清心 Katarina 745
(7) 黃凱琪 Suki 647
(10) 張寶欣 Boanne 582

4號佳麗心心速度最高，亦明顯拋離其他佳麗。賽前擁有最多心心數量的 9號佳麗，在一對一比賽落敗，心心速度排名第五，數值更勝另一位獲得 10萬心心的 1號佳麗。至於心心數目最少只得 23092 的 2號佳麗，速度數值位列第八。至於包尾是 10號佳麗，是最不獲觀眾支持的佳麗。

補充，在這環節中的節目流程，佳麗獲得的待遇是有分別，或會影響觀眾投入和支持度。1號, 10 號佳麗在此項目開始時，曾分別獲司儀邀請表演擺 Pose 和展示最燦爛笑容。而 1, 10, 2, 5號佳麗在表演前，均獲所屬導師發言支持，其他佳麗表演前未有導師發言，亦未有提及導師名字。
--------------------------------

只許佳麗降心
不許寶欣掉獎

你地唔好咁讚寶欣啦,佢會怕醜架